【癡肥病毒】感染後脂肪細胞「不死」 美專家研減肥疫苗

如果你一直努力減肥但也瘦不下來，可能和一種叫「腺病毒-36」（Adenovirus-36）的病毒有關。美國最新有研究發現，癡肥女性體內有此病毒的機率較體重正常的女性高出4倍，而此病毒能令脂肪細胞「不死」不斷積聚，有專家更已開始研製疫苗並申請專利，冀日後「一針解決肥胖問題」。

研究指，「腺病毒-36」可以傳染，它會刺激脂肪細胞使其發炎，令脂肪細胞「不死」，更妨礙它們排出體外，令脂肪積聚引起肥胖。研究亦發現，「腺病毒-36」能使動物的體重增加多達15%。

麻省大學專家韋伯利博士（Dr Wilmore Webley）對比超重的與體重正常的乳癌女病人的健康身體組織，發現在前者體內找到「腺病毒-36」的機率達80%，比起後者的20%高出4倍，雖然癌症可能令細胞更易感染，但早前已有研究發現，猴子注入該病毒後會增重。

威斯康辛大學的榮譽教授艾堅遜博士（Dr Richard Atkinson）稱，他正研發一隻可對抗「腺病毒-36」的疫苗，並已申請專利。他指已有南韓學者在動物身上測試疫苗，成功令脂肪細胞免受「腺病毒-36」感染，唯仍未能籌集足夠資金將疫苗推出巿場。

不過有專家不看好，倫敦大學學院專門研究肥胖問題的專家芬納（Nick Finer）指，「腺病毒-36」與體重上升的關係，仍有待進一步研究證明，他說：「無論多少研究指出兩者有關聯，但仍未能證明兩者的因果關係。」

英國國家肥胖論壇主席賴伊（Tam Fry）也認為疫苗仍需進行更多測試，現階段來說，健康的飲食和運動習慣才是減肥的王道。

#catgirl #princejoyce

又有得賴喇

原來肥唔係原罪

欣宜又多個理由唔減肥